有冇絲巴分享下你地英文點樣去進步

識人由中三level2 最後dse有5*
自己成日睇英文報紙都好多字都唔識

推

中三點樣level2

日日聽/睇英文新聞
睇戲盡量唔睇字幕

佢試做一次dse 老師比既grade

太快 成日要停 搞到冇哂心機睇

食洋腸

我dse 5**，ielts 8.0

讀少三年拎2有咩咁出奇
你覺得高中3年白讀嘅咩

More details about how to study

所以咪覺得佢勁

首先，要睇下你想學好英文既目的係咩
如果純粹想考好個試之後就忘記晒佢，咁會有啲難，學既期間會難搵動力(extrinsic motivation)
但如果你真心對個語言有興趣 (intrinsic motivation) ，咁會易好多，學都會學得開心啲

為左考試

英文網站 平時上reddit同睇forbes, WP, NYT, BBC新聞 同煲劇 youtube

連登咁好睇，好難上reddit睇

英文字真係好似學唔完咁

睇電影 聽歌 真心

首先你要知點解要學英文
如果你為左考試讀書就算啦，因為你動機唔夠強
你一定會堅持唔到而放棄
只有一個方法你會主動又快速學識英文
就係英文會令你生活上改變
例如：你要溝鬼妹，可以show off你英國口音去食女，去美國讀書/移民
呢堆都係好強烈既動機
一有左你會對每隻英文字都會好奇
唔同字發音點解唔同都會好奇
都會慢慢花時間去學
慢慢你會發現你英文好左

題外話，其實學所有野都係由動機開始
只要start到你可以學識萬物
有興趣可以睇下本書 Learn Better

Band one正常能力去做都有3-4啦
語文係由細到大去浸，唔係用一兩年就升到，有人係得既，十個都無一個

睇youtube

economists 做會員就有3篇免費，唔夠再去the guardian/ time
揀你會有興趣的文，print出嚟理解，生字查字典，理解同接觸多d句型
之後自己幫自己set默書，逼自己串字
只要呢篇文你係睇得明晒，生字識晒，就move on去下篇
唔好拘泥於學校教你個d grammar方程式，太生硬
我從來都無特別記d tenses係咩黎，但好少錯，識用緊要過識分
利申band3中學 考高考UE C